
2011-06-17T16:35:0Z
kultur-sanat
Kırıkkale Hacılar F Tipi Kapalı Cezaevi'nde bulunan tutuklu ve hükümlüler el sanatları sergisi açtı. Makro Market içinde açılan sergide hükümlülerin, doğa konulu çizimleri daha çok tercih ettikleri gözlendi. Mahkûmların yaptığı birbirinden farklı el işi eserler sergiyi gezenler tarafından beğenildi. Açılan karma sergide, el yapımı yaklaşık 100 eser yer alıyor. Tutuklu ve hükümlülerin cezaevinde vakit geçirmek için yaptıkları resim ve el sanatı ürünleri, 5 lira ile 100 lira arasında değişen fiyatlarla satışa sunuldu. Üç gün açık kalacak sergiden elde edilecek gelirin tamamının eser sahiplerine verileceği açıklandı. Sergiye Kırıkkale Vali Yardımcısı Ali Çetin, Belediye Başkan Yardımcısı Halil Danacı, Başsavcı Metin Yandırmaz, İl Milli Eğitim Müdür Yardımcısı Şuayip Bütün, Hacılar F Tipi Kapalı Cezaevi Müdürü Uğur Salt, toplum destekli polisler ve vatandaşlar katıldı. Sergide yer alan eserleri çok beğendiğini belirten Kırıkkale Belediye Başkan Yardımcısı Halil Danacı, "Bu sanat eserlerini yapanları kutluyorum. Cezaevlerimiz birer ceza infaz kurumu değil, sanat ve bilgi yuvası olarak anılmalıdır."dedi. Hacılar F Tipi Kapalı Cezaevi'nde mahkûmlara verilen kursların devam ettiğini açıklayan Hacılar F Tipi Kapalı Cezaevi Müdürü Uğur Salt, toplam 8 iş atölyelerinin mevcut olduğunu söyledi. Yapılan işlerin gelirlerinin mahkûmlara verdiklerini belirten Salt, "Bu sayede mahkûmlar, kazan elde ediyorlar."dedi. 4 89 11 0
